WHO譚德塞：各國不聽世衛建議「自行承擔責任」

世界衛生組織秘書長譚德塞在防疫作為讓全球多國不滿，外界認為世衛嚴重失職、太替中國護航，才演變成今天的疫情，不過譚德塞27日在記者會上也反擊，強調世衛1月底就宣布「國際關注公共衛生緊急事件」，有採取世衛建議的國家防疫表現都比較好，至於沒有聽取世衛建議的，就要自己承擔責任。

譚德塞：各國自己承擔疫情責任

全球武漢肺炎（COVID-19）疫情突破300萬人感染，逾20萬人死亡，譚德塞身為世衛秘書長，被外界抨擊嚴重失職，掀起排山倒海的批評聲浪。不過譚德塞也開始反擊，27日在日內瓦的記者會上指出，WHO在今年1月底時就宣布「國際關注公共衛生緊急事件」（PHEIC），他強調，當時的疫情在中國外，僅有82例確診病例，歐洲也只有10例，中南美洲及非洲則是都零確診。

譚德塞進一步說，世衛基於科學實證給予建議，各國可以自行決定接不接受，但結果就是自己承擔責任，他說，當時有聽取世衛建議的國家，比其他國家有能力防疫。

譚德塞自打臉? 當時稱"不需採取措施"

譚德塞直接撇清責任，強調各國疫情爆發與世衛無關，更搬出1月底宣布的「PHEIC」，但事實上，當時中國境內疫情已經非常嚴峻，當時面對中國的疫情，有國家開始限制中國的貿易、旅遊活動，譚德塞那時反而說，「世界衛生組織對中國的防疫能力非常的有信心，因為從來沒看過一個國家對於這種疾病，可以做出如此積極的反應」，並批評許多政府、航空業者對中國旅行、貿易採取相關防疫措施，當時譚德塞的態度是「不需要採取措施來干預任何前往中國的旅行和貿易活動」。

擔心"衛生系統弱的國家" 歐美反而最嚴峻!

他當時還說，「過去幾個星期裡，世人目睹一種以前從沒見過的病原體出現，造成一場前所未有的疫情，擔心病毒傳播到衛生系統較弱的國家，不知道可能造成多大危害，應立即採取相關行動、做好準備」。

譚德塞當時點名可能衝擊「衛生系統較弱的國家」，不過現在歐洲、美國等國家，卻成了現在疫情最嚴重的地區。此外，譚德塞雖然宣布了武漢肺炎是「國際關注公共衛生緊急事件」，但當時也被批評反應真的太慢，早已無法阻擋疫情擴散。

弱智

ok

不嬲自行承擔責任
唔通世衛會捐返錢俾會員?

關注關到全球大爆發

條咸酸菜講野好無建設性，一味話人唔聽佢建議，人地心諗，你講既野有用點會唔聽

推

有冇例子

又用政治中共語言
無論聽唔聽CHO建議，一向都係各國負責，講到好似CHO好撚大權咁 仆街啦

全世界話要claim支共查支共嘅時候,who就話要自己負責
想幫支共洗白做得咁明顯

台灣：ok

即係無事全靠我
有咩事就因為你

公我贏字你輸

而家各國咪幫緊你條友承擔咗世衞應盡嘅責任囉
你可以返屋企種綿花㗎喇

就算支那都無跟who,歐美聽佢鳩噏唔用口罩唔封關遲咗兩三個月結果大爆發,著名左膠德國依家都要人用口罩同隔離
who同支那死十次都未夠還

呢條友真係好撚黑人憎,

Then, 可唔可以解釋台灣國點解成功？

台灣由頭到尾都無跟WHO

香港前期就係唔跟WHO 指引，死亡率世界最低

後果自負？

後果自負

on9，就係聽CHO講唔戴口罩唔封關先搞到一鑊泡

明明就係唔跟建議果d地方先冇事
如果d國家真係冇聽你9up
就唔會咁大鑊啦
就係聽左你班濕鳩講唔洗戴口罩冇同必要切斷對支那交通
先搞到傳到周圍都係

全世界真係多撚謝你

loading…………

人地本身食開元素表，身體係勁d關你世衛咩事

你大我呀.jpg

好大嘅官威

點解D國家可以繼續容忍呢條仆街而唔炒撚咗佢？

WHO到而家都仲唔建議普通人戴口罩
聽你講就死得啦

咩都唔關你事 咁唔使畀資助你啦

世衛又有負過乜嘢責任？

仲未有人做低佢 煩過閪

仲咁口硬懷疑佢智商有問題
WHO就嚟收皮喇

係香港人唔跟WHO
香港政府係跟WHO
抗疫成功係因為香港人自救

聽你指引唔封關搞到大爆發
又唔見你負責

死左廿萬人 一句各國自己承擔疫情責任就算?
遲報都算 仲要卸晒膊

嫌D火唔夠猛

所以唔需要WHO都得

英德加澳意lady gaga bandai繼續支持
唔怕啦

終無半分悔過之心

屌 到最近都仲講緊唔知口罩有無用 就收皮啦

中國

同佢老細一樣俾人圍屌就淨係識鳩噏發爛渣

就係聽先唔封關同唔戴口罩

台灣唔係國家，唔可以做參考

點樣唔自行承擔責任
即係我中武肺然後你死?

聽左咪咁

講到聽佢講唔使自行承擔責任咁

而家香港復工了
林鄭都自行承擔責任了

親，各國唔理，但中國認同你

DIU

Err...
Taiwan and HK is part of China
China sure win
Heehee!

世衛有咩建議

好似叫人冇事唔好帶口罩

係因為都知支那啲衰野，又知個政府想整死香港人，加上太廢無料到。
香港人，靠自己，只要支那咪拖後腿就得。

屌你老母呢個人真係講嘢關乎人命唔撚洗負責任

上次係街見個乞衣屌路人唔比錢佢 仲叫後果自負

咁聽你建議係咪你承擔責任

台灣

咁捐錢比你把撚
自己政府買d口罩比國民仲好

其實有冇人可以歸納出世衡有咩具體建議

台灣：
一有中共加入嘅組織最後都係變為黨，對成個世界都冇幫助，仲要搞到陷球剷

CHO has left the chat

原來世衛會負責

又話唔會人傳人
又叫唔使戴口罩
WHO

呢條撚樣真係想入袋?

香港要除罩了

聽你建議就真係自行承擔

又發乜撚野神經

就算世衛真係做得好好，只係歐美班領導人失職，班友依家要推落世衛度，你咁講就只會火上加油，引走將原本集中中國既火力。
不過佢係弱智還是真心想幫中國分擔呢

世衛叫人唔好封關而家睇你點搞啦

真心可恥

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

聽你講奶左野你係咪負責先

就係聽完、信完你講先仆晒街呀

明明就係愈反共愈安全
關鳩世衛事咩

收嗲啦

屌你老母,你個仆街搞到含球鏟

我都做到總幹事啦

如果香港人聽你鳩up就死L咗啦，DLLM

冇聽既國家/ 城市受害係最少

不建議帶口罩同實施旅遊限制？

好的，支那武漢肺炎。

WHO負撚過乜責任?

err...I can't hear you....it's fine, we can skip to the next question:-)

咸酸菜

請問有冇武漢肺炎時序表?
列出由武漢肺炎出現時, 支那同WHO嘅回應 (有埋新聞連結)....

依家睇佢哋個勢, 好似講到大家唔跟佢哋建議先至爆到咁大鑊

睇黎同支那DEAL好咗
如果唔係點敢一次過挑咁多個國家

後果自負 圖

係囉，唔知邊個當日對住全世界講唔會人傳人
而家就講唔聽你建議

全球最唔信WHO同支那。咪就係香港市民同台灣囉。
免於一劫

日本歐洲就係信左你，衰到仆直

Sor,冇聽你講一早就戴口罩
依家要承擔咩後果

世衛話唔需要封關，唔需要戴口罩
而家就係聽世衛先搞到全球大爆發

譚德塞語錄

聽你條智障西講 咪死多兩錢重

人嘅塊面皮有幾厚都可以講得出咁嘅嘢

個黑鬼其實係咪支那口交部既人扮

靠收人捐款生存 仲咁撚串？？

你認真?

佢幾時有報應

聽左就仆街啦

自己唔同自己負責
唔通搵條死黑鬼負責咩
真係究極CLS

參考親法的聯合國秘書長加利
美國拉佢落台之後
法國都會畀個位養住佢

我靜係見到全球執緊fail WHO d屎

佢都幾好笑班歐洲佬就係聽撚晒你講搞到而家佢哋大爆發
連佢哋最重視嘅足球比賽都因為咁而暫停左
啲細球會分分鐘破產 都多得佢唔少

Sorry.... You are breaking up

好多左膠捐

活死人

講還講唔好貼相, 真心見到就想嘔

Dllm 發脾氣

同口交部同一口吻

同中共口吻真係100%MATCH 係咪所有共化左既人都係咁的 好似病毒一樣

日本人聽完嬲到仆街,日本yahoo news屌佢嗰幾個comment成廿萬讚

繼續做燈神
叫各國聽 = 各國唔好聽
叫唔好封中國關 = 要快撚啲封中國關
唔會變成緊急 = 轉個頭緊急

例子太多，不能盡錄

啦, 一筆還一筆
咁之前聽左, 依家大爆發, 係咪入你數?

香港人自己抗疫，自己搜羅口罩消毒液，還要醫務界同市民一起逼使政府抗疫。香港人真係自治典範。都係比一個無能無良政府 train出來既。

比多次機會你答，等大家考慮當你假膠定5毛

譚德塞直接撇清責任，強調各國疫情爆發與世衛無關，更搬出1月底宣布的「PHEIC」，但事實上，當時中國境內疫情已經非常嚴峻，當時面對中國的疫情，有國家開始限制中國的貿易、旅遊活動，譚德塞那時反而說，「世界衛生組織對中國的防疫能力非常的有信心，因為從來沒看過一個國家對於這種疾病，可以做出如此積極的反應」，並批評許多政府、航空業者對中國旅行、貿易採取相關防疫措施，當時譚德塞的態度是「不需要採取措施來干預任何前往中國的旅行和貿易活動」。

咪係 鳩up係人都識 又唔俾數據同例子

屌

佢當人地自己國家冇衛生部門

真係當正自己葉問 一挑幾十國

者係支那借支衛把口 叫人唔好搵支那賠償

啱呀，咪自行承擔抗疫成功既責任囉。

你望下台灣。

不嬲都係自行承擔㗎啦唔通你幫人孭個責任啊？廢話

邊撚個啊你譚乞丐，行開啦

點解貼支共01 你係咪支共派黎
死五毛

如果責任同健康相關，聽唔聽都係自行承擔責任
唔通聽左，d 病人全部交比世衛醫？
定係世衛會用核彈夷平唔聽話既國家？

譚德塞係咪國際版嘅陳雲根?講D野咁似嘅

中國一樣 幾撚無恥

解放軍

講到係因為聽咗WHO講而瀨嘢, WHO會承擔責任咁

妹仔點主人家做嘢

其實WHO做過乜野黎

台灣: Am I a joke to you?

唔見幾日，幾驚你唔出嚟繼續9up點火

好想知其他成員幹事點睇

台灣呢？
條柒頭死都唔肯宣佈pandemic 又點計

2月1號係已經有200幾人死左, 仲係合時?!

唔撚通你俾返賠償人
定你俾返條命人呀死Nigga

點呀?
聽你講有得分?

咪同林鄭一鳩樣
完全係共產黨式思維

由始至終都聽你鳩吹就死得人多

香港人已經承擔左後果咁快就無肺炎

條友真係痴線，真係以為自己係總幹事，大撚哂

焦土派

佢都戇鳩 當自己大佬？
聽唔聽佢講 都係每個國家自行承擔責任架啦

呢條仆街一定要誅九族

人地就就聽完先有事，恐怖份子連個腦都有問題

on9

佢點承擔責任，賠命？

有時真係好無奈
你講佢失職 幾親中都好
掌權既係佢 個個國家都係堅持捐錢比佢

聽咗都係自行承擔㗎啦
呀媽係女人

聽左咪出事囉 黑鬼叫人唔好禁飛唔好戴罩

口徑同口交部一樣嘅

其實咩「公我贏字你輸」一直諗唔明依句嘢嘅邏輯性。

pin

屌你世偽當時講一句封支那關己經兩個世界啦屌！

"後果自負" 都出埋, 完全係中共口交部口吻

咁都唔算付出代價呀死黑鬼？你去對住歐美死者家屬兜口兜面講多次

呢條撚樣又幾好野
死到臨頭都仲撐
真係嫌命長，哈哈

唔會人傳人唔好封關唔戴口罩, 個個都聽你講所以咪搞到冚球剷囉

呢條友仲衰過甲級戰犯
佢奶共奶死左成廿萬人陪葬

後果係中招同死亡率都低過聽CHO的

一開始咪叫人唔好封關唔好「針對」支那 同冇病唔好戴口罩呢啲
大把國家聽呀 而家咪有結果

你建議健康唔使帶

後果自負 後果自負

回水啦屌

邊到唔明

聽左你講
無帶口罩
而家死左咁多人，點計？

聽左無帶口罩
結果？

即係點講都係佢贏囉
定係我真心左

台灣唔聽你世衛建議

結果......

口罩又叫人唔好戴 關又叫人唔好封真係多撚謝你d建議呀 死仆街

快撚啲炸鳩死呢條仆街啦

今時今日重科水落去嘅國家

攝石人

cho係建議冇事唔戴口罩可？

唔自行承擔唔通學支那咁委過於人咩

我明有依個意思，但句嘢我認為表達唔到「點講都係佢贏」依個意思

WHO 叫人唔好戴口罩，

成個中國都戴口罩wor

你係咪要譴責？

台灣嘅後果？
我真係好撚驚呀，你呢

香港人一早無聽支衛，反而更好
一早就戴口罩，一早要求封關

仲叫緊人唔好戴口罩

聽完你冇事冇事先死wor

後果自負.gif

猴城跟足宜家仲爆緊

一直關注事件

咪就係全部聽你講啱好封關唔好歧視
所以而家咪冚球剷囉

繼續激嬲美國

Fact check 啦佢老味

有黑鬼抬棺材免費回饋

直接cut線啦仲load班廢人邊識答

例子，日本

咸濕菜：Japan do a good job

美國查支共係美國政府對美國公民嘅義務，冇矛盾

後果自負
台灣:

聽左世衛佢又會點承擔責任？

叫我下年課多啲金？

佢想罷工？

恐怖份子做世衞主席係咁上下
支持侵侵CUT糧水

嘩 好驚呀 俾左會費仲要俾人𨳒

唔知以為支那國發言人

Noted with thanks

聽果d都收晒皮

你個留言違反一個中國原則！

其他國家咪聽左你講「唔洗驚，唔會人傳人」

我都唔明, 公贏字輸點解？

火水救火

唔明有咩問題

拋銀仔，出公出字都係我贏，有邊到有問題

唔係咁蠢呀嘛
無意冒犯
咁都唔明可以重讀小一

我同你擲公字，結果：公我贏，字就你輸
你點先贏到？

定我真心左

條撚樣真係好7串 成9日大9 各國領袖

皇帝口吻！

點解可以無一樣做得啱 垃圾成咁真係百年難遇 同林鄭一樣level

又幫中共出口術

呢條友正PK

正想咁問

好多國家跟咗佢哋建議咪搞到咁

搞撚到全球撻晒皮, 仲想人地聽你講 ? SIDE 冷氣啦 !

成個歐盟，等緊疫情之後奶共賺錢

香港同台灣無聽意見
自己決定封關戴口罩
結果係點？

問題在於,用依句說話嘅人都係想串政府龍門任搬,無論如何都係政府嬴,但係[公我嬴字你輸]依句說話,我認為只不過係一句陳述句,並不帶有任何諷刺嘅意味
唔明點解多人會用

冇晒公信力仲信你

咁新加坡聽足晒係咪有得賠？

同中共一撚樣，全部野調轉黎講

正想講 唔通每個病人有錢賠

2003訓練有數

英超唔食 英冠都死啦

人無恥變無敵

吓賠咩？依家源頭都唔係中國 美國先啱
啦你地成日講多人感染先係源頭 你睇中國13億基數都咁少人中 就知一定係美國？

其實各國肯聽世衛話都仲好過而家。
(台灣另計